廖長江：立法會不會有會議紀錄，所有議決結果將會不被承認

立法會內務委員會上星期六通過，由建制派提出向《逃犯條例》法案委員會發指引，換走主持會議的涂謹申，改由經民聯石禮謙主持。秘書處提出以書面表決，讓議員決定是否接納。石禮謙今日中午獲通過主持後，立即更改會期至星期六早上，並取消原定下午四點半舉行的會議。
民主派在下午照原訂安排進行會議。

建制派議員在民主派議員開會期間見記者。廖長江指民主派的會議沒有合法性及合理性，重申只有石禮謙可安排會議日期。他又指現時只是「集會」、「一個議員聚會」，而非會議，立法會亦不會有會議紀錄，所有議決結果將會不被承認。他指不會有「雙胞胎主席」，只有星期六選的主席先有合法性。」

廖又指，政治問題應從政治解決，重申不應「擺秘書處上枱」，批評民主派議員不尊重制度

依家邊撚個唔專重制度？？

秘書處就係玩政治， 所以要政治解決

講白佢啦， 共慘黨講先算數

屌你個垃圾指引
指引
有撚法律效力

批評民主派議員不尊重制度？

你話事呀？屌你老母

廖又指，政治問題應從政治解決，重申不應「擺秘書處上枱」

而家係秘書處自己爬上枱喎大佬

立法會開會唔做記錄都得 ？

告鳩立法會秘書處

以後秘書處咩會議記錄都唔寫

從此唔需要立法啦

民間做transcript 有無得諗？

佢邊位 ？
佢落 order 叫立法會唔做會議紀錄 ？

香港開埠以來首個雙胞胎會議
淋病可以名留青屎

你忘記左臨立會

重複ing換旗前果個臨時垃圾會

當年高登提出自組議會終於出現
下部係咪成立自治政府

臨立會唔係在深圳開？

臨立會只著眼處理過渡事宜，民意並不在考慮範圍中。

1998年，臨立會通過將立法會選舉制度，由單議席單票制改為比例代表制，按照名單得票比例分配議席，及引入最大餘額法──把名單上已獲取議席的票數減去，再把各名單的剩餘票數從多至少順序，餘額多者可獲議席。李鵬飛表示，改行比例代表制是臨立會與中央政府商討出來的結果，目的為制衡民主黨，避免他們控制議會。此選舉制度亦沿用至今。

垃會秘書長面書確認會議面書紀錄
[img]

陳書記鐘意用美帝面書做記錄

你話係就係？你廖長江邊位？

97 前係深圳開會
另起爐灶

話不合法性同不合理性原來就叫解釋咗㗎喇

你廖長江憑咩去講?

呢個年代係人都可以做網上直播,你個垃圾秘書處有工唔番唔做紀錄
不如抄秘書處班友好過,要你有何用做紀錄都做唔到
連CCTVB都有直播睇喇,全世界睇住仲話冇紀錄收皮喇

廖長江講都得， 咁我講都得啦。

香港市人民立法會 鐘意點就點 聽黨話 跟黨走

立法會內務守則第21條所指的首次會議是否包括延期會議？
最近關於逃犯條例修訂而成立的立法會法案委員會，由於在第一次會議未能選出主席而引發的「內會向法案委員會發出指引」事件，不但因為可能違法而令往後的會議無效，甚至受到法律挑戰外，更加影響以後立法會法案委員會的組成程序及權力關係，茲事體大，影響深遠，不宜草率決定。
首先，根據報導：『立法會法律顧問表示，建制派議員要求就選舉法案委員會主席的程序提供指引（guideline），並非要求內務委員會向法案委員會發出指示（direction）。而《內務守則》只就在法案委員會首次會議上選舉主席的程序訂定條文，至於在法案委員會首次會議之後選舉主席的程序，現時的《內務守則》未有就此作出規定。若內務委員會通過向法案委員會提供擬議指引，法案委員會須考慮有關指引。然而，有關指引不會自動適用於法案委員會，是否採納該指引所載的程序，由法案委員會自行決定。』[1]
上述法律顧問的意見建基於對內務守則的理解，尤其是根據第21條有關法案委員會選舉主席程序的條文中「首次會議」的理解，從而認為現時在時間上已經是首次會議之後，而內務守則沒有就首次會議之後如何處理選舉主席，就此認為委員會現已出現權力真空，變成無王管，因而須要考慮內會發出的指引。這是法律顧問認為內會有權向法案委員會發出指引，且委員會必須考慮相關指引的唯一理據。
然而，這種理解方式，並不符合一般普通法對延期會議的理解，更加可能導政日後立法會經常出現權力真空，影響深遠；讓我先介紹守則原文。
1. 根據立法會的內務守則第21條（e）款及其附錄IV第3(a）條的規定，法案委員會的主席選舉應在首次會議進行的原文如下：
『21.（e）法案委員會的主席須由該委員會的委員互選產生。… 選舉正副主席的程序載於附錄IV
附錄IV
3. 就法案委員會及小組委員會而言 —
(a) 凡在有關委員會首次會議上選舉主席，出席委員中排名最先者須主持選舉。如他獲提名候選主席一職，在未獲提名的出席委員中排名最先者須主持選舉； 』[2]

關鍵在於何謂「首次會議」，若果在第一次會議時因各種原因而未能選出主席，令會議須要延期 (adjourned)，那麼到底下一次會議是否仍屬首次會議？第21條(e)款及附件IV第3(a)條是否仍然有效？
根據普通法，無論在國際上多數普通法的議會規程或者商業上的周年大會規程中，延期會議 (adjourned meeting) 的意思是上次會議繼續進行(continuance)的會議 [3, 4, 5]，相關的理解已有加拿大法院的判決確立 [4]；香港政府更加在《2005年建築物管理條例修訂法案》的文件內開宗明言同意上述的理解[6]；延期會議更時常被稱為「繼續會議」(continued meeting) [7]，表示「延期會議」應被視為上次會議的延續，而不是第二次會議。換言之，內務守則第21（e）條及附件IV 第3(c)條的規定在延期會議上理應繼續有效。

圖1 加拿大上訢法庭就延期會議是否仍屬上次會議的延伸作出裁決。來源：[4]
相反，若根據立法會法律顧問的理解方式，延期會議不屬於首次會議的話，必然導致日後更多不合理的權力真空情況出現，包括
1. 由於非可控因素所導致的會議延期，譬如天災、停電、受襲或者選舉文件出錯等問題而須要延期，便會出現權力真空期；及
2. 由於委員會會員希望詳細聆聽參選者的參選政綱，而參選人數眾多，因而導政會議須要加時及延展，那麼下次會議便成為無王管的真空期。
因此，立法會秘書處不宜因為一次事件，隨意作出有關內務守則條文的武斷理解，必須先進行仔細研究及分析，援引國際比較，完成研究報告後再向議員提交建議修訂文件，以供議員詳細審議考慮，避免掛一漏萬，後患無窮！

臨立會係非法組織添

推俾泛民班垃圾睇，次次講埋d 垃圾論點

邊位？
阿豬阿狗都出聲？

你係咪理解有問題？

姚松炎俾人dq 左,而且不嬲高汁過垃圾泛民好多

假設問題
咁係咪秘書處全體職員都去唔到開會（例：困𨋢、門口反鎖、被人綁架、得急病死哂），咁立法會所有會議都唔會開得成？

個制度咁脆弱嘅？

你講緊啲乜啊究竟

郭榮鏗則指，根據《議事規則》第76項3條，每個法案委員會只須由3位議員組成，並無講明必須有秘書在席，立法會秘書的職責只為在席及支援會議，「絕對唔存在冇秘書就唔合法。」

原來3個就得

你邊位呀屌你老母

問題你無西環照 人地有

所以人地話OK就OK

其實以前既制度真係完善好多先出現而家呢個情況
就係防止班共狗亂黎
如果呢D制度都失守, 香港直接玩撚完

有排JR

你講制度佢就玩無賴
到你一齊玩無賴佢就突然講返制度

從來都冇無賴過

正常.....之後就玩制度趕走你班無賴

點解釋秘書處assign石 而繞過白頭佬？

枱底交易呀ICAC

問題係冇人覺得咁樣有問題？